Pour pouvoir lancer et utiliser cette application, différentes bibliothèques doivent être installées sur l'ordinateur. Toutes les manipulations sont décrites pour un environnement Linux (ou Mac), mais peuvent être transposées assez facilement pour Windows.

\subsection{Installation}

\subsubsection{FlyCap}

FlyCap est le framework de PointGrey, le fabricant des deux caméras, permettant de communiquer dans un programme avec les caméras. L'installation est relativement aisée, il suffit d'aller sur le site du constructeur (\url{https://www.ptgrey.com/support/downloads} ) pour télécharger le framework. Il faut alors renseigner le type de caméra (Chameleon3), le modèle (CM3-U3-13S2C-CS) puis le système d'exploitation utilisé. Il faut ensuite sélectionner "Latest FlyCapture2 Full SDK" dans la partie software. Une fois le téléchargement terminé, un README détaille toutes les étapes nécessaires à l'installation, il suffit de les suivre une à une pour avoir FlyCap en état de marche. Pour vérifier si le logiciel s'est bien installé, il est possible de le lancer dans un terminal via la commande \textit{flycap} pour voir la vue d'une des caméras.

\subsubsection{OpenCV}

OpenCV doit être installé également, afin de profiter de son traitement d'image et de ses algorithmes de tracking. Il a été décidé d'utiliser OpenCV 3, car celui-ci contient un module optionnel OpenCV\textunderscore contrib. Ce dernier contient tous les algorithmes de tracking, c'est un extra-module indispensable pour pouvoir exécuter le projet.

Pour installer OpenCV, voici la marche à suivre :

- On se place dans le dossier de travail et on télécharge les dernières versions OpenCV  et d'OpenCV\textunderscore contrib.

\begin{verbatim}
cd ~/<my_working_directory>
git clone https://github.com/opencv/opencv.git
git clone https://github.com/opencv/opencv_contrib.git
\end{verbatim}

- On se place dans le dossier OpenCV téléchargé et on crée un répertoire temporaire pour le build.

\begin{verbatim}
cd ~/opencv
mkdir build
cd build
\end{verbatim}

- On lance la configuration en n'oubliant pas d'inclure l'extra-module. Cette étape peut prendre un certain temps, jusqu'à 1h30 suivant les machines.

\begin{verbatim}
cmake -D CMAKE_BUILD_TYPE=Release
-DOPENCV_EXTRA_MODULES_PATH=*PATH_TO_FOLDER*/opencv_contrib/modules
-D CMAKE_INSTALL_PREFIX=/usr/local ..
\end{verbatim}

- On démarre l'installation. Si on ne possède que quatre coeur, mieux vaut marquer -j4.

\begin{verbatim}
make -j7
\end{verbatim}

- Dans certains cas, il faut rajouter la ligne suivante dans le .bashrc pour indiquer où se trouvent les librairies OpenCV.

\begin{verbatim}
export LD_LIBRARY_PATH=\$LD_LIBRARY_PATH:/usr/local/lib
\end{verbatim}


\subsubsection{OpenGL, glew, glut et glm}

- Il faut commencer par installer OpenGL et Mesa :

\begin{verbatim}
sudo apt-get install cmake xorg-dev libglu1-mesa-dev
\end{verbatim}

- Pour savoir si l'opération s'est bien passée, il faut regarder que les deux fichiers suivants sont bien présents :

\begin{verbatim}
/usr/include/GL
/usr/lib/x86_64-linux-gnu/libGL.so
\end{verbatim}

- A présent, il faut retourner dans le dossier de travail pour installer GLFW. Commencer par télécharger le code source (\url{https://sourceforge.net/projects/glfw/files/glfw/3.0.4/glfw-3.0.4.zip/download} ), puis exécuter les instructions suivantes :

\begin{verbatim}
cd glfw-3.0.4
rehash
cmake -G "Unix Makefiles"
make
sudo make install
\end{verbatim}

- Les fichiers suivants doivent maintenant être présents :

\begin{verbatim}
/usr/local/include/GLFW
/usr/local/lib/libglfw3.a
\end{verbatim}

Pour installer glew :
Dans synaptic, installer les packages glew-utils, libglew-dev, libglew1.13, libglewwmx1.13

Pour installer glm :
Dans synaptic, installer le package libglm-dev.

\subsection{Utilisation}

Le travail est séparé en deux parties : acquisition et reconstruction, que l'on retrouve dans deux dossiers différents.

\subsubsection{Acquisition}

Un Makefile est fait pour compiler cette partie. Il permet de compiler le code avec les différentes librairies opencv et flycap. Une fois compilé, il suffit de lancer l'exécutable créé pour lancer l'acquisition stéréo.

\subsubsection{Reconstruction}

Cette partie nécessite plus de librairies, à cause de la reconstruction OpenGL. Le mode de fonctionnement est donc légerement différent. Il faut se placer à l'intérieur du répertoire build, et lancer la commande ccmake ../ pour construire dans le dossier parent l'environnement d'exécution. Il faut ensuite faire la commande make pour compiler le programme. Il suffit alors pour lancer l'application de passer en paramètre de l'exécutable les deux vidéos à traiter pour la reconstruction 3D, puis de se laisser guider par les instructions dans le terminal.